pour le back vous aurez besoin 

1."npm init"
2."npm i -s express"  
 pour cree le dossier initial de node 
3. cree un fichier .env a la racine de votre dossier et completer le avec les information de connexion a votre bd sql

4.pour slack : ajouter "WEBHOOK entrant" a votre serveur et copier sont url dans SLACK_URL 

5. pour discord dans les parametre de votre serveur: dans integration ajouter un webhook et copier sont url dans DISCORD_URL

votre fichier doit resemblez au fichier .envexemple fourni 

une fois cella terminer 

il suffira de faire "node server.js" 
